%@Auteur: François Meria\par
Calculer en respectant les règles suivantes :
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[label=(\alph{*})]
    \item détailler toutes les étapes ;
    \item respecter les règles de calcul avec les fractions ;
    \item respecter les règles de priorité ;
    \item donner le résultat sous la forme d'une fraction ;
    \item écrire le résultat sous la forme d'une fraction
    irréductible.
\end{enumerate}
\end{multicols}

\vskip 0.5cm

\begin{center}
\begin{tabular}{*{2}{p{8cm}}}
$A=\dfrac{-12}{15}\times\dfrac{3}{-24}-\dfrac{-1}{5}\times\dfrac{-2}{-3}$
&
$B=\left(\dfrac{-5}{2}-\dfrac{3}{7}\right)\times\dfrac{17}{-3}$\\
 & \\

$C=\dfrac{-39}{4\times 13}- \dfrac{36}{-48}$ &
$D=1+\dfrac{-5}{7}\times\dfrac{3}{-2}\times \dfrac{-14}{75}$\\
\end{tabular}
\end{center}